如何幫助黃色經濟圈在經濟寒冬中度過難關

如果未來口罩供應漸趨穩定
請積極購買 你放棄購買等於送錢比藍絲
藍絲一定大量囤貨 大陸仔一定抬高價格發財

請積極購買 由自己人做資源分配
嘗試作出資源分配 係經營政府既第一步
咁都做唔到就以後繼續講獨

自己夠 請送比黃店
例如用餐後就獲贈口罩一個
或者收貴少少服務費 送消毒洗手液
鼓勵市民到黃店消費

如果連登都唔撐黃店
黃店都會過唔到呢個寒冬
黃色經濟圈贏唔贏到就要睇今次

放棄買口罩糧食=放棄掌握資源=無執政意志=舊民主派

堅，我都想知

我對於經濟的看法很簡單的.

香港的租約習慣, 是一年生約, 一年死約. 而香港人又習慣在旺季(也就是六七月之前)開店, 所謂五窮六絕七翻身, 可以確定 2019 年新開的店不少都會是在夏季開始前簽約的.

因為簽了約, 他無論如何都會運作一年, 直至 2020 年的同期, 而因為抗爭把三個旺季(暑假, 黃金週, 聖誕)破壞了, 正常的商業這一年應該賠了很多錢, 打平已算很好. 好吧我必須說, 在商業上我也是受害者之一. 抗爭開始後, 應該比較少人會想要開新店.

故此現在的股市, 樓市未跌, 不是因為抗爭的影響只有這樣. 而是傷害被延後爆發, 而每天的抗爭都會累積傷害給中小企, 而在今年的夏天, 上一年的合約應該會全部到期. 傷害就會開始發放出來.

同時, 這年夏天之前, 也就是四五月期間, 香港的形勢, 決定了有多少想抓住 2020 年夏天旺季的開業. 如果抗爭的氣氛延續至那時, 明顯地不會有甚麼人想要再租店, 那麼兩件事加起來, 夏天之後應該是經濟破壞出來的觸發點, 這是我推測經濟效應會在 2020 年的後半年出現的原因.

故今天看似未有足夠效果. 大家照常返工, 是因為效果還在屢積. 經濟會爆破和跌, 我相信是 2020 年的下半年機會很大, 但我不是李居明, 是用推斷而不是算命的, 所以中間再發生甚麼事情我是預測不到的. 或者香港突然挖到石油? 不過如果這些黑天鵝事件沒發生的話, 我的計算就是這樣.

而且夏天以七一遊行開始, 七一遊行引爆衝突的機會也很大, 所以應該會有相當人士感到恐懼. 作為一個生意人, 要不要在今年春季準備一個新的租約, 很看這個春季發生甚麼事, 但我相信誰都看出平靜的機會很低, 而且業主應該企硬不想減租.

我們可以合理預期政府在五月之前, 會盡可能的以瘋狂清算, 務求在下一個旺季之前平息一切, 把一切不安的因子扣押, 以增加迎接下一個旺季平靜的機會. 而立法會選舉也會像區議會選舉一樣吸走抗爭的能量(就是叫「等埋立會選舉」之類, 這句型說了很多次了). 所以今年的夏天應該是非常難捱的.

但把話題回到經濟, 我認為傷害已無法彌補, 2020 年下半年香港的經濟很有可能承受巨大的一擊. 這應該是無分藍黃攬炒的.

抗爭post冇人理

push lm

民建聯派口罩 我地區議員都唔可以輸

口罩救港（黃色口罩圈）

搞咗地區經濟圈味？

咩意思

每一區都有自己經濟圈，

講多少少

自己柒咗，意思係每個區都要有自己經濟圈
定期update ,發掘更多黃店/地區宣傳/鼓勵更多人" 懲罰"/派傳單/透過不同合作， 鞏固經濟圈/黃色力量...etc
巴打如果有心就搵下有冇自己區人搞

小弟係一間細鋪老闆
呢兩日生意明顯跌左好多
不過唔緊要
我好肯定同類嘅藍店跌得仲多
自己觀察佢地應該得我鋪頭生意嘅6-7成

生意跌
一部分當然係因為過完年
更重要嘅原因一定係疫情
相信黎緊嘅情況只會更加惡劣
一黎預計二月頭，d番香港嘅蝗開始病發
二黎缺口罩,好多人寧願唔出街唔消費

呢半年，本身好多鋪頭都得番半條命
諗住頂到聖誕新年回下血
點知疫情爆發，一定會屍橫遍野
黎緊幾個月會死幾多鋪真係唔知

請記住
沉船嘅時候，就係救生艇最有價值嘅時候
堅持黃色經濟圈！

連登仔係咪見武肺就唔記得幫襯黃店

優勢一定係我地度
藍絲咁信政府
係疫情應對會相對後知後覺
相信手足會有多d口罩儲備
冇口罩邊咁出街
有能力出黎消費嘅係我地(外出請小心保護自己)
繼續弧立藍店
借疫情送佢地一程

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
立刻去聯署！！

Hong Kong Universal Suffrage Plan

同意 整個黃色經濟圈會更加紮實

你地一定要好好捱過呢個死市
我要執剩黃店

因為大愛左膠已經掌握大局

最慘連登吹緊大愛風
比基層先買口罩醫療裝備糧食

計我話應該由200萬人買起所有資源
再透過區議員黃店分配資源

萬一做得比政府更好
政府就正式喪失管治能力

放棄買口罩糧食=放棄掌握資源=無執政意志=舊民主派

真心
雪中送炭優於錦上添花

推

見到人派口罩，我決定又派口罩。